小白襪先生和他的太太

小白襪先生和他的太太 - 高慧然

拜讀了馮睎乾先生《老公必須干政》一文，倒也令我好奇起來，究竟小白襪先生對老婆正在做的事有甚麼想法？

網絡世界，毒舌充斥，但坊間輿論對小白襪先生還是相當寬容的，無論多麼討厭他老婆的所做所為，對這個低調的男人，輿論不褒不貶，至少，貌似漠然地放了他一馬，無意提起他，更遑論議論他。不知道為甚麼，對着他，輿論似乎格外自律地恪守了「罪不及家人」的道德規範，雖然他老婆在做的事，影響的不只是一個城巿一代人的命運，而是下一代再下一代人的命運。

不只是《逃犯條例》的修訂，林鄭上台以來做過的每一件事，作為她的另一半，作為她的枕邊人，小白襪先生不可能沒有任何看法吧？即使結婚多年，關係變得淡漠，不再關心身邊這個女人，至少也關心香港這個地方吧？當家中這個人，所做的每一件事都劣質化一個城巿，摧毀它的根基，加速它的淪落時，他仍然能夠不聞不問，不置一詞，不出一聲嗎？如果他有自己的想法，他會提出來，跟她討論嗎？如果兩個人立場不一致，價值觀南轅北轍，他會感覺痛心嗎？

我們都不是小白襪先生，對他一無所知，無法代入他的處境，我們只能設想一下，如果我們的家人、伴侶做了令我們不齒的事，我們會怎麼做，我們還願意若無其事陪伴在對方身邊，拒絕聆聽來自良知的叩問嗎？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
今昔之歎 (蔣芸)

下一則
下一則
新香港法官不必懂英文 (古德明)